賣鞋網Zappos創辦人謝家華逝世 終年46歲

賣鞋網站Zappos行政總裁、美國億萬富豪謝家華（Tony Hsieh）日前因房屋失火而受傷，周五不治身亡，終年46歲。

美國有線新聞網絡（CNN）報道，謝家華創立的Downtown Partnership（DTP）公司發言人透露，謝家華日前在康湼狄格州拜訪家人時，因房屋失火而受傷，周五不治身亡，「謝家華的善良與慷慨感動了他周圍的每個人，永恆照亮這個世界」。

謝家華在美國土生土長，畢業於哈佛大學計算機科學系，父母是移民美國的台灣人。1999年他創辦賣鞋網站Zappos，6年前售予網購平台亞馬遜後，繼續出任行政總裁。

謝家華領導Zappos 20年後最近宣佈退休，Zappos的成功並未能滿足謝家華，他在Zappos總公司所在的拉斯維加斯發展一系列活化舊城區計劃，包括以貨櫃搭建的悠閒購物中心ContainerPark及作住宅用途的拖車公園。

內華達州州長西索拉克（Steve Sisolak）在Twitter發文，「謝家華在協助改造拉斯維加斯市中心扮演關鍵角色......在這艱難時刻，我和太太向謝家華的至親好友致上慰問之意」。

中央社／《蘋果》資料室

Taiwan no 1

幾廿億身家無命享

RIP

你睇到人地睇唔到既野

我睇過佢本書

佢係唔係支持拜登

46退休 然後都冇命享...

Forbes estimated that he had a net worth of $840 million upon his retirement this summer.

八億美金身家

享受過就算不在乎長短

賣鞋網點樣賺錢？